feat: enfileira adds new space

fila.dfy
@@ -1,7 +1,7 @@
-/*
-    fila de tamanho ilimitado com arrays circulares
-    representação ghost: coleção de elementos da fila e qualquer outra informação necessária
-    predicate: invariante da representação abstrata associada à coleção do tipo fila
+    /*
+    OK fila de tamanho ilimitado com arrays circulares
+    OK representação ghost: coleção de elementos da fila e qualquer outra informação necessária
+    OK predicate: invariante da representação abstrata associada à coleção do tipo fila
 
     Operações
         - OK construtor inicia fila fazia
@@ -9,10 +9,10 @@
         - OK remover um elemento da fila e retornar seu valor caso a fila contenha elementos  -> desenfileira()
         - OK verificar se um elemento pertence a fila  -> contem()
         - OK retornar numero de elementos da fila -> tamanho()
-        - EU verificar se a fila é vazia ou não -> vazia()
+        - OK verificar se a fila é vazia ou não -> estaVazia()
         - concatenar duas filas retornando uma nova fila sem alterar nenhuma das outras -> concat()
 
-    criar método main testando a implementação 
+    OK criar método main testando a implementação 
 */
 
 class {:autocontracts}  Fila
@@ -43,29 +43,33 @@ class {:autocontracts}  Fila
     Conteudo := [];
     }
 
-  method expandir()
-    requires cauda == a.Length
-    {
-    var novoArray := new nat[cauda + defaultSize];
-
-    }
-
   function tamanho():nat
     ensures tamanho() == |Conteudo|
     {
                     cauda
     }
 
-  method estaVazia() returns (r:bool)
-    ensures r <==> |Conteudo| == 0
+  function estaVazia(): bool
+    ensures estaVazia() <==> |Conteudo| == 0
     {
-    return cauda == 0;
+                      cauda == 0
     }
 
   method enfileira(e:nat)
-    requires cauda < a.Length
     ensures Conteudo == old(Conteudo) + [e]
     {
+
+    if (cauda == a.Length) {
+      var novoArray := new nat[cauda + defaultSize];
+      var i := 0;
+
+      forall i | 0 <= i < a.Length
+    {
+        novoArray[i] := a[i];
+    }
+      a := novoArray;
+    }
+
     a[cauda] := e;
     cauda := cauda + 1;
     Conteudo := Conteudo + [e];
@@ -89,48 +93,83 @@ class {:autocontracts}  Fila
     ensures r <==> exists i :: 0 <= i < cauda && e == a[i]
   {
     var i := 0;
+    r:= false;
 
     while i < cauda
       invariant 0 <= i <= cauda
       invariant forall j: nat :: j < i ==> a[j] != e
     {
       if (a[i] == e) {
-        return true;
+        r:= true;
+        return;
       }
 
       i := i + 1;
     }
 
-    return false;
+    return r;
   }
 
-  //   method vazia() returns (r:bool) {}
-  //   method concat() returns (f1: Fila, f2: Fila) returns (r:Fila) {}
+  // method concat(f1: Fila, f2: Fila) returns (r:Fila)
+  //   requires f1.cauda > 0
+  //   requires f2.cauda > 0
+
+  //   ensures r.tamanho() == f1.tamanho() + f2.tamanho()
+  //   ensures forall i :nat :: 0  <= i < f1.tamanho() ==> r.a[i] == f1.a[i]
+  //   ensures forall i :nat :: 0  <= i < f2.tamanho() ==> r.a[f1.tamanho() - 1 + i] == f2.a[i]
+  //   ensures f1.a == old(f1.a)
+  //   ensures f2.a == old(f2.a)
+  // {
+  //   r := new Fila();
+  //   var i := 0;
+
+  //   while i < f1.cauda
+  //     invariant 0 <= i <= f1.cauda
+  //     invariant r.cauda >= i
+  //     invariant forall j:nat :: 0 <= j < i ==> r.a[j] == f1.a[j]
+  //   {
+  //     var valor := f1.a[i];
+  //     r.enfileira(f1.a[i]);
+  //     i := i + 1;
+  //   }
+
+  //   var j := 0;
+  //   while j < f2.cauda
+  //     invariant 0 <= j <= f2.cauda
+  //   {
+  //     var valor := f2.a[j];
+  //     r.enfileira(f2.a[j]);
+  //     j := j + 1;
+  //   }
+  // }
 }
 
 method Main()
 {
   var fila := new Fila();
 
-  // enfileira
+  // enfileira deve alocar mais espaço
   fila.enfileira(1);
   fila.enfileira(2);
   fila.enfileira(3);
-  assert fila.Conteudo == [1,2, 3];
+  fila.enfileira(4);
+  assert fila.Conteudo == [1, 2, 3, 4];
 
   // tamanho
   var q := fila.tamanho();
-  assert q == 3;
+  assert q == 4;
 
   // desenfileira
   var e := fila.desenfileira();
   assert e == 1;
-  assert fila.Conteudo == [2, 3];
-  assert fila.tamanho() == 2;
+  assert fila.Conteudo == [2, 3, 4];
+  assert fila.tamanho() == 3;
 
   // contem
+  assert fila.Conteudo == [2, 3, 4];
   var r := fila.contem(1);
   assert r == false;
+  assert fila.a[0] == 2;
   var r2 := fila.contem(2);
   assert r2 == true;
 
